# Korean translations for PROJECT.
# Copyright (C) 2018 ORGANIZATION
# This file is distributed under the same license as the PROJECT project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2018.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PROJECT VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2018-08-15 17:19+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2018-04-04 09:14+0900\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: ko\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.6.0\n"

#: nekoyume/templates/basic_info.html:1
msgid ""
"\n"
"<ul>\n"
"    <li>Nekoyume uses Dungeon World rules. <br> Familiarize yourself with"
" the basic rules of Dungeon World so that you can play the game better "
"fun.<br>\n"
"        <a href=\"https://www.dungeonworldsrd.com/\" target=\"_blank\">→ "
"Learn Dungeon World</a></li>\n"
"\n"
"    <li> Currently, only novice job is fixed without choosing a job in "
"the preview network. <br> In future, the mainnet will be able to select "
"all jobs offered by Dungeon World. </li>\n"
"    <li> It takes about 15 seconds for the player activation. <br> But "
"sometimes it takes longer, so please be patient. 🙏 </li>\n"
"    <li> If you have Gold, you can become more powerful player. <br>\n"
"        <a href=\"https://nekoyu.me/token.html\" target=\"_blank\">→ Buy "
"Gold</a></li>\n"
"</ul>\n"
msgstr ""
"<ul>    <li>네코유메는 던전월드 규칙을 사용하고 있습니다.<br>던전월드의 기본 규칙을 숙지해주시면 게임을 더빠르게 "
"익숙해지실 수 있습니다.<br>        <a "
"href=\"https://sites.google.com/site/dungeonworldkr/home\"\" "
"\"target=\"_blank\">→ 던전월드 한국어 공개판 보러가기</a></li>    <li>현재 프리뷰넷에서는 직업 선택이"
" 없이 초심자로만 직업이 고정됩니다.<br>추후 메인넷에서는 던전월드에서 제공하는 모든 직업과 종족 선택이 가능할 "
"예정입니다.</li>    <li>플레이어의 행동이 실제 수행되는데는 약 15초의 시간이 걸립니다.<br>하지만 가끔은 "
"더 오래 걸리기도 하니 인내심을 가지고 기다려주세요. 🙏</li>    <li>골드를 보유하고 있으면 더 강력한 플레이어를 육성할"
" 수 있습니다.<br>        <a href=\"https://nekoyu.me/token.html\" "
"target=\"_blank\">→ 골드 입수 방법 보러가기</a></li></ul>"

#: nekoyume/templates/dashboard.html:134
msgid "Address"
msgstr "주소"

#: nekoyume/templates/dashboard.html:145
msgid "Homepage"
msgstr "홈페이지"

#: nekoyume/templates/dashboard.html:146
msgid "https://www.dungeonworldsrd.com/"
msgstr "https://sites.google.com/site/dungeonworldkr/home"

#: nekoyume/templates/dashboard.html:146
msgid "Learn Dungeon World"
msgstr "던전월드 알아보기"

#: nekoyume/templates/dashboard.html:147
msgid "Buy Gold"
msgstr "골드 구매하기"

#: nekoyume/templates/dashboard.html:149
msgid "Export Private Key"
msgstr "프라이빗키 받기"

#: nekoyume/templates/dashboard.html:150
msgid "Logout"
msgstr "로그아웃"

#: nekoyume/templates/dashboard.html:197 nekoyume/templates/dashboard.html:212
#: nekoyume/templates/dashboard.html:227 nekoyume/templates/dashboard.html:242
#: nekoyume/templates/dashboard.html:257 nekoyume/templates/dashboard.html:272
#, python-format
msgid "Modifier when roll %(stat)s."
msgstr "%(stat)s 판정시 보정치"

#: nekoyume/templates/dashboard.html:331
msgid "Hack &amp; Slash"
msgstr "접근전"

#: nekoyume/templates/dashboard.html:332
msgid "Sleep"
msgstr "수면"

#: nekoyume/templates/dashboard.html:333
msgid "Say"
msgstr "말하기"

#: nekoyume/templates/dashboard.html:334
msgid "Send"
msgstr "보내기"

#: nekoyume/templates/dashboard.html:335
msgid "combine"
msgstr "조합"

#: nekoyume/templates/dashboard.html:340
msgid "Encounter a nearby monster and battle it."
msgstr "인근의 괴물과 조우하여 전투를 벌입니다."

#: nekoyume/templates/dashboard.html:348
msgid "Weapon"
msgstr "무기"

#: nekoyume/templates/dashboard.html:358
msgid "Armor"
msgstr "갑옷"

#: nekoyume/templates/dashboard.html:368
msgid "Food"
msgstr "음식"

#: nekoyume/templates/dashboard.html:374
msgid "Find monster"
msgstr "괴물을 찾아 나섭니다."

#: nekoyume/templates/dashboard.html:382
msgid "Take your sleep and regain your HP."
msgstr "수면을 취하여 체력을 회복합니다."

#: nekoyume/templates/dashboard.html:387
msgid "Lay down on the bed"
msgstr "침대에 눕습니다."

#: nekoyume/templates/dashboard.html:397
msgid "Say something."
msgstr "할 말을 남깁니다."

#: nekoyume/templates/dashboard.html:399 nekoyume/templates/dashboard.html:420
#: nekoyume/templates/dashboard.html:456 nekoyume/templates/login.html:49
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: nekoyume/templates/dashboard.html:414
msgid "Amount"
msgstr "수량"

#: nekoyume/templates/dashboard.html:418
msgid "Address to send"
msgstr "보낼 주소"

#: nekoyume/templates/dashboard.html:426
msgid "Combine three items to get a new item. (needs 1 GOLD)"
msgstr "세 개의 아이템을 조합하여 새로운 아이템을 얻습니다. (1 GOLD 필요)"

#: nekoyume/templates/dashboard.html:465
msgid "Currently in progress ..."
msgstr "현재 진행 중..."

#: nekoyume/templates/dashboard.html:486
msgid "Novice was born!"
msgstr "초심자 탄생!"

#: nekoyume/templates/dashboard.html:489 nekoyume/templates/login.html:30
msgid "Welcome!"
msgstr "환영합니다!"

#: nekoyume/templates/dashboard.html:502
msgid "You won the battle!"
msgstr "전투 승리!"

#: nekoyume/templates/dashboard.html:506
msgid "Battle was finished."
msgstr "전투 종료!"

#: nekoyume/templates/dashboard.html:510
msgid "You lost the battle."
msgstr "전투 패배!"

#: nekoyume/templates/dashboard.html:519
#, python-format
msgid ""
"You attacked %(monster)s and wounded it for <strong>%(damage)s</strong> "
"damage. <small>(HP %(monster_hp)s → %(monster_hp_after_damage)s)</small>"
msgstr ""
"%(monster)s에게 <strong>%(damage)s</strong> 데미지를 입혔다. <small>(HP "
"%(monster_hp)s → %(monster_hp_after_damage)s)</small>"

#: nekoyume/templates/dashboard.html:529
#, python-format
msgid ""
"You are attacked by %(monster)s and take <strong>%(damage)s</strong> "
"damage."
msgstr "%(monster)s에게 공격받아 <strong>%(damage)s</strong> 데미지를 입었다."

#: nekoyume/templates/dashboard.html:537
msgid "You learned from your previous mistake. <small>(XP +1)</small>"
msgstr "나는 과거의 실수로부터 배움을 얻었다. <small>(XP +1)</small>"

#: nekoyume/templates/dashboard.html:544
#, python-format
msgid "You defeated %(monster)s!"
msgstr "%(monster)s를(을) 해치웠다!"

#: nekoyume/templates/dashboard.html:551
#, python-format
msgid "You are defeated by %(monster)s..."
msgstr "%(monster)s에게 패배했다..."

#: nekoyume/templates/dashboard.html:558
#, python-format
msgid "%(monster)s has run away..."
msgstr "%(monster)s는(은) 도망가버렸다..."

#: nekoyume/templates/dashboard.html:565
#, python-format
msgid "You obtained %(item)s!"
msgstr "%(item)s을(를) 얻었다!"

#: nekoyume/templates/dashboard.html:572
#, python-format
msgid "You used %(item)s. <small>(%(status_change)s)</small>"
msgstr "%(item)s 을(를) 사용했다. <small>(%(status_change)s)</small>"

#: nekoyume/templates/dashboard.html:579
#, python-format
msgid "You tried to use %(item)s but it doesn't works."
msgstr "%(item)s를 사용했으나 효과가 없었다."

#: nekoyume/templates/dashboard.html:601
#, python-format
msgid "Level Up! Now, your level is %(lv)s."
msgstr "레벨 업! 이제 레벨 %(lv)s입니다."

#: nekoyume/templates/dashboard.html:605
msgid "Level up was failed"
msgstr "레벨 업 실패"

#: nekoyume/templates/dashboard.html:623
msgid "HP was recovered by sleep."
msgstr "수면을 통해 체력 회복"

#: nekoyume/templates/dashboard.html:649
#, python-format
msgid "You delievered %(amount)s of %(item)s."
msgstr "%(item)s %(amount)s개를 전달했습니다."

#: nekoyume/templates/dashboard.html:655
msgid "Receiver:"
msgstr "받은 사람:"

#: nekoyume/templates/dashboard.html:669
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                            You created %(result)s."
msgstr ""
"\n"
"                            %(result)s 조합에 성공했습니다."

#: nekoyume/templates/dashboard.html:674
msgid "Your combination was failed."
msgstr "조합에 실패하였습니다."

#: nekoyume/templates/dashboard.html:681
#, python-format
msgid "Ingredients: %(item1)s, %(item2)s, and %(item3)s"
msgstr "재료: %(item1)s, %(item2)s, %(item3)s"

#: nekoyume/templates/login.html:37
msgid ""
"Hello! Welcome to the world of Nekoyume. Please set your own private key "
"and input that in the form below so that you can start game right know. "
"Private key is a password that identify you. Please make this unique."
msgstr ""
"안녕하세요! 네코유메의 세계에 오신 것을 환영합니다. 프라이빗 키를 정해서 아래 양식에 입력해주시면 게임을 시작하실 수 있습니다. "
"프라이빗 키는 자신을 정의하는 암호입니다. 다른 사람이 알기 어려운 고유한 것으로 만들어주세요."

#: nekoyume/templates/login.html:39
msgid ""
"Please enter a valid private key of 64 hexadecimal digits (it can be "
"optionally prefixed with <tt>0x</tt>)."
msgstr ""

#: nekoyume/templates/login.html:47
msgid "Enter your private key"
msgstr "프라이빗 키를 입력해주세요."

#: nekoyume/templates/new.html:33
msgid "Currently creating a new character..."
msgstr "새 캐릭터를 생성중입니다..."

#: nekoyume/templates/new.html:38
msgid ""
"Hello! Welcome to the world of Nekoyume. We are currently creating a "
"novice character. <br>This process will take about 15 seconds."
msgstr ""
"안녕하세요! 네코유메의 세계에 오신 것을 환영합니다. 현재 초심자 캐릭터를 생성중입니다.<br>이 과정은 약 15초 정도 "
"소요됩니다."

#: nekoyume/templates/new.html:39
msgid "Know in advance!"
msgstr "미리 알아두세요!"

